<!-- spell-checker:disable -->

# Земерот

## Описание

### Мантра

TODO: описание игры одним предложением

<https://www.youtube.com/watch?v=wqUboZP4xnE>

варианты:

"...с одной душой..."

"... победить архидемона объединив души вместе ..."

"... в зараженном демоническим хаосом мире ..."

"пошаговая тактическая игра о челах, которые рубят демонов"

"путешествие группы людей с общей душой к вызываемому архидемону"

Хрень какая-то.

### Game Pillars

TODO: хз что это, но тоже хочу.

TODO: столпы должны быть больше об эмоциях и опыте

чувство обреченности и бесконечного повторения?

чувство срочности?

- путешествие, поход, история

- случайности-вероятности это нормально, игрок не должен контролировать _все_

- минималистично (в духе Into the Breach)

Правила (<https://www.youtube.com/watch?v=HGrZdzyEqq4>):

- Мелкие карты
- Общее прохождение и бои - как в ItB по времени
- Минимум сюжета

### Цель игры

TODO: устарело

Пройти цепочку комнат и предотвратить закрепление
демона Земерота в физическом мире.

### Откуда стырил

TODO: распиши что откуда?

- Into the Breach
- Hoplite
- Auro
- Banner Saga
- Battle Brothers
- Pit People
- Urtuk: the Desolation
- Outwitters
- Guards of the Gate (TODO: изучи)
- Wartile (TODO: изучи)
- ShardBound (???)
- Battlelore command (???)

### Бои

Компания состоит из набора карт.

Что бы пройти карту надо выполнить условия сценария,
надеюсь что обычно это будет не просто "убить всех".

Состав врагов и их начальная позиция случайны (в пределах).

Арена 11 клеток в радиусе,
за одно движение средний персонаж может пройти в среднем 2-3 клетки,
если ничто не помешает.

TODO: Немного стремно как с 11 клетками на телефоне будет - не мелко ли?
Может, сделать 9?
Или режим "толстого пальца" с подстверждениями действий все компенсирует?

TODO: придумать типы миссий
на некоторых миссиях можно выдавать дополнительных бойцов.
в некоторых миссиях могут быть независимые монстры, атакующие вообще всех.

Типы миссий:

- защитить на Н ходов закрывателя порталов или еще какого колдуна-очистителя
    натиск увеличивается к последним ходам.

- прорваться и раздолбать три каких-то демонических артефакта
    после уничтожения каждого из них враги становятся все злее

- провести VIPа к клетке выхода

### Лагерь

Между комнатами показываетс промежуточный экран,

- бойцы могут отдохнуть
- подлечиться
- залепить изолентой дыры в броне
- получить повышение

TODO: На что покупаются улучшения? Какие именно улучшения (примеры)?

### Нет тумана войны

TODO: не факт что достойно отдельного пункта

В игре нет тумана войны или какой-то еще скрытой информации,
кроме того какие именно враги появятся в комнате.

TODO: что со "скрывшимяся" врагами?
TODO: или "медленным" телепортом?

### Двухфазная система

TODO: на деле оно нифига не двухфазное, надо переписать.

Без ОД (Очков Действий), использовать двухфазную систему (X-Com).

Джокеры.

### Зоны контроля и реакционные атаки

Зоны Контроля работают не просто меняя скорость передвижения бойцов
около врагов, а за счет реакционных атак на триггеры:

- движение
- атака
- применеие способности

у отрядов нет направления (в 2д сложно будет разобрать)
(для эмуляции направлений надо будет использовать соседей)

### Классы

TODO: объясни, почему вообще классы, а не свободный набор способностей
(ссылку на презентацию от авторов Titanfall, где говорится о возможности
иметь атомарно несбалансированные и даже дублирующиеся способности)

Бойцы (игрока и врага) имеют просто классы с фиксированными свойствами.

Свойства (TODO: вынести в отдельный пункт?)

- Сила - определяет наносимый урон и сама же вляется здоровьем;
- Ловкость - определяет вероятность попадания и уклонения;
- Броня
- Бронебойность (TODO: Точно?)

TODO: в BS такие св-ва: Armor, Strength, Willpower, Exertion, Armor Break

TODO: бронебойность - точно сюда включать?
TODO: надо хотя бы как-то не так обозвать бы, тут не ВоВ все-таки

damage, armor_break, strength, aglility, armor, willpower

TODO: пассивная способность "стена щитов"

Никакой динамической "прокачки".
В крайнем случае - смена класса по иерархии.
Когда и при каких условиях разрешать смену класса?
Игра-то короткая должна быть.

Примеры классов бойцов игрока:

- тяжелый щитник

- копейщик
  - бьет на две клетки
  - за счет реакционный атак может контролировать сразу большую площадь
  - полушчает большие штрафы в случае атаки врагом вплотную

- легкий мечник

- TODO - наемник (?) кидает сеть для замедления

- лучник
  - атакует издалека, требуется линия видимости
  - плохо пробивает броню

- арбалетчик
  - все как у лучника, только стреляет реже и хорошо пробивает броню

- чувак с двуручным молотом (TODO: хз как их называют)
  - редкие атаки, выносит броню врагов

- алхимик
  - немного укрепляет/лечит друзей
  - ослабляет врагов
  - кидает гранаты по навесной траектории (не требует линии видимости)
  - оставляет мины (TODO: или для этого нужен другой персонаж?)

- герой-капитан
  - усиливает рядомстоящих бойцов
  - не работает на других лидеров

- TODO: укради еще у Darkest Dungeon и Banner Saga

- TODO: способность "удар с разгона(?)"
    требует пройти одну или две клетки по прямой до контакта с врагом.
    наносит урон самому бойц и еще больше врагу, отталкивает его.

TODO: Игровая механика должна быть выстроена так, что бы раз-два за игру было
выгодно полностью пожертвовать бойцом.

### Ход

Сначала ходят все бойцы игрока (в любой последовательности),
потом все враги - впорядке удаления от бойцов игрока.

TODO: есть ли таймер на ход у игрока? от чего зависит время на нем?

### Команды

атаки основаны на вероятностях.

обеспечить акцент на постоянном перемещении:
уклонения от ударов могут приводить к смене позиции назад и вбок,
атака может включать в себя обязательный шаг в определенном направлении.

реакционная атака - ответ на триггер. важно для, например, копейщика,
который будет лупить всех проходящих в радиусе двух клеток.

Команда может иметь шанс успеха.

Выполнение команды, имеющей 100% вероятность успеха, все равно может
провалиться из-за реакционной атаки противника.
Пример: попытка движения мимо противника.

TODO:дальность перемещения определяется ловкостью

### Математика атак

TODO: последствия атак: потеря крови, отравление, сбит с ног

TODO: сама математика?

сила - она же и базовый урон, только к ней еще применяется модификатор оружия:
базовый_урон_оружия + сила * коэфф_оружия

### Стрельба

С базовой проверкой линии видимости, любой юнит блокирует.

Если снаряд не попадает в цель, он пролетает дальше и может
ранить кого-то сзади.

Стрельба может быть "по навесной", тогда проверяется только дальность.
Это относится, например, к бомбам.

### Типы поверхности

Типом поверности считается все что нельзя передвинуть или разшрушить.
Однако, некоторые способности должны уметь менять тип поверхности.

- просто земля
- камни - замедляют
- Стена (какая стена?)
- Вода
- болото

TODO: карты могут иметь какой-то элемент динамичности как в ItB - прилив,
обвал и т.п.

### Объекты на карте

<https://i.imgur.com/xB3et0k.png> - примеры препятствий из Battle Brothers

- булыжники - мешают пройти, могут быть кинуты сильным врагом
- трупы (TODO: точно?)
- бомбы - взорвутся на следующий ход
- огонь - наносит урон при прохождении или нахждении в нем
- куст - хз что делает
- бочка?
- кусок сухого дерева?
- пень?

часть объектов могут двигаться, часть не могут.
все объекты при опредленном уроне должны разрушаться.

-------

В общем, сделать несколько разных видов "бомб" и аналогичных фиговин:

1) мгновенные "снаряды", которые срабатывают сразу при применени - они
    могут иметь некоммутативные эффекты
2) обычные бомбы с таймером - эти должны иметь только коммутативные
    эффекты и срабатывать будут в случайном порядке
3) особые бомбы-объекты-заклинания и т.п., которые могет находится в один
    момент только в единственном экземпляре и срабатывают перед
    всеми остальными "таймерными" объектами ("ульты" боссов всякие)

вроде бы так получается нормальный баланс между последовательностью системы
и возможностью выразить в ней всякие интересные хреновины

### Воля

Примерно как в BS - позволяют пробежать на клетку дальше,
увеличить шанс нанести урон, использовать мощную команду и т.п.

Обязательно задействовать Очки Воли для особых действий и компенсации ранений.

Или ну его нафиг, пускай оно через умения просто работает, хз.

### Слоты

У бойцов нет инфентаря, но есть 1-3 слота под артефакты (см. Banner Saga).

Артефакт обязательно имеет как усиливающий, так и ослабляющий эффект.

Артефакт может или давать пассивный бонус к характеристикам,
или давать какую-то новую способность, которая уже работает обычным образом.

TODO: список хотя бы из пяти артефактов

### Враги

TODO: призракоподобные белые фигуры с легкими серыми силуэтами

TODO: кто-то должен вылезать из под земли (с меткой предупреждения об этом)

у врагов не должно быть больше, скажем, восьми очков силы.
живучесть должна подниматься броней (наверное)

TODO: ЧТО ДЕЛАТЬ С НЕПОНЯТНЫМ ПОРЯДКОМ ХОДА ВРАГОВ?!
он сейчас определяется очередностью их создания, это очень стремно.

TODO: некоторые виды врагов должны стравливаться - независимые монстры?
щупальца из водяных клеток у берега

TODO: большинство врагов должны дополнять способности друг друга

Особо большие враги при смерти должны блокировать клетку своим трупом.

- Культисты - высшие культисты должны быть сильнее низших демонов

  - обычный культист с витьеватым ножом
    пассивный навык: не теряет очки атаки при получении урона
    и его атаки не ослабевают с уменьешнием силы-здоровья.

  - призыватель (лечит и усливает демонов)

  - охранник - всегда появляется с призывателем, пытается встать между
    ним и ближайщим к нему бойцом

  - одаренный - культист, начавший получать демонические дары
    <https://i.imgur.com/p7lyZkJ.jpg>

    TODO: что умеет? может их несколько видов надо сделать?

TODO: кто-то должен уметь плеваться огнем на много клеток

TODO: кто-то из врагов должен уметь между делом кидать не наносящие прямой урон
  бомбы-пульсары, просто расталкивающие всех вокруг

TODO: визуал <https://i.imgur.com/SgwX1b0.jpg>

TODO: силуэты демонов <https://i.imgur.com/lZwgMKS.jpg>

TODO: способность призыв растений - создает на карте одно или несколько
  недвигающихся существ, атакующих все живое в радиусе досигаемости

TODO: <https://i.imgur.com/NKaaRyF.jpg>

- Демоны

  - мелкий демон - массовка, физически мелкий.
    особенность в том что старется держаться группами (ИИ).

  - обычный демон (выдавать ему оружие ли нет?) несколько больше человека по размеру
    надо выдать ему немного лидерских способностей
    внешний вид см <https://i.imgur.com/ca4WknX.png>
    - самоусиление с воодушевлением мелочи (<https://i.imgur.com/yTikTuV.png>)
    - мощный удар по стоящим в защите бойцам

  - ядовитый демон - не наносит приямого урона, атака просто отравляет (когти)
    меньше силы, чем у обычных демонов.
    нужно дать ему немного более трусливый ИИ и какую-то отбегающую
    после атаки способность.

  - летающий черт с крыльями - хз что делать должен, кроме того что должен умолчательный
    делать огромные прыжки на пол карты и бить слабых

  - швырятель демонических сфер (бомбы, задержка в 1 ход)

    TODO: он должен швырять какую-то демоническую хрень,
    а не человеческие бомбы.

  - всадник на какой-то хрени, умирает поэтапно, сильно меняя поведение
    изначально атака должна быть связана с движением по прямой

  - летающий глаз
    всегда держится на расстоянии
    поджигает точечно и по площадям взглядом.

  - "палочник" - длинные руки-ноги в виде пик, отлично пробивает броню

  - "баран" - мощный разбег, сноящий все к чертям (подготовка)
    пример из DD: <https://i.imgur.com/1CTyxUW.png>

  - псарь - не очень сильный, но рядом с ним бегает "собака",
    которая получает урон, если отходит от него далеко

  - "желе" - украсть начисто из ItB - при смерти создает двоих новых чуть меньше

- Боссы

  - Краб (босс, надо же ржавчине отдать должное)
    - <http://i.imgur.com/adgkcHe.jpg>
    - <http://i.imgur.com/dAokm7X.png>

    много брони и мелких крабиков.

  - Месиво. Что-то в сторону "нечто" и живых растений.

    Состоит из кусков, выполняющих разные функции, вылезает в разных клетках.

    Клетками-щупальцами пытается не подпустить к жизненно важным органам.

  - Бертранд (босс)

    несколько раз за бой меняет форму, формы имеют разные свойства.

    Особенность - после убийства, останавливается на ход рядом с трупом
    и только рубит его в кашу.

  - метафизическая неубиваемая хрень
    убивается разрушением артефактов на карте

    TODO: атаки?

  - Земерот (финальный босс)

    TODO: вообще хз. Диабло, переиспользующий усиленные способности
    обычных боссов?

Очень, очень простой и предсказуемый ИИ.
Игрок всегда должен быть уверен как поведет себя враг.

Враги с подготовкой к мощной атаке:
в конце каждого хода показывается по какой площади они жахнут
или по какой линии будут атаковать.

### Метаигра

TODO
надо обеспечить изменение каких-то параметров игры вне матчей,
что бы у игроков было чувство прогресса и игру можно было бы
"пройти".

Отсутствие этого дела заставило Hoplite быстро мне надоесть.

TODO:
Постепенное открытие классов героев и врагов?
Но надо сделать это крайне аккуратно, что бы и с самого начала в игра
имела достаточно компонентов что бы быть интересной.

И надо обеспечить что бы даже самые первые враги оставались актуальны
и при законченой метаигре.

## Заметки по реализации

### Код

TODO: автоэкспорт для всего `inkscape --export-png=xxx.png xxx.svg`

TODO: Посмотри в ggez (и какие там еще 2д движки были) как сделана сцена.

- там есть прикольная структурка `assets` в примерах

в реализации использовать простую пассивную компонентную систему,
как я хотел в зоке, и команды-события-эффекты(!)-действия.
система фильтрации тут не нужна.
можно будет использовать типажи для преобразований,
а не возиться с перечислениями.

реализовать сохранение-загрузку-проигрывание_повтора с самого начала

TODO: Нужны ли мне попапы в интерфейсе?
или все будет только на экранах и виджеты как-то сами смогут создавать недопопапы?

Игра чисто одиночная, ИИ врагов максимально тупой:
<http://keithburgun.net/the-default-number-of-players-is-one>
чно подвижных компонентов.

TODO: постараться минимизировать заикания импортов (``use mesh::Mesh``)

### Особенность движения и атак

кстати, мысль про реакционные атаки, подветку целей и способности:

вот я думал что мне придется убрать подсветку целей, потому что,
типа, атаки будут все через способности и у них "физика" уникальная -
значит хз что подсвечивать.

НО. Но что тогда с реакционными атаками? Они же тоже предпологают
какой-то умолчательный способ атаковать.
Выходит, подсветку тоже можно оставить и получится что-то более
близкое к x-com: и движение, и атака будут особенными действиями,
отличными от применения _особых_ умений.

Это решает часть вопросов с интерфейсом.

### Картинка

Графический стиль - одноцветный безтекстурный минимализм

см. набросок двухмерного ZoC:

<http://i.imgur.com/F79BgWQ.png>

Бойцы представлены, скорее всего, только одной картинкой.
Если очень понадобится - тремя: нормальная, атака, труп.
Надо экспериментировать.

TODO: как рисовать не убитого, но просто сбитого с ног бойца?

Компоновка интерфейса:

- игровое поле по центру, без прокрутки
- справа вертикальная панель с командами

TODO: как будет выглядеть интерфейс предпросмотра команды?

весь интерактив только на кликах, без еретаскивания.

TODO: как визуализировать многоэтапные команды?
В смысле, допустим "удар и отскок".
(смотри Into the Breach)

Дружелюбность к динамическому изменению размеров окна.

Экран только горизонтальный, что бы везде одинаково работал.
Черт пока с вертикальностью на телефонах.

TODO: как визуально показывать что при выполнение команды можно
отхватить от реакционной атаки противника?
(посмотри на into the breach)

-------

Новый визуальный стиль:

<https://ru.pinterest.com/ozkriff/zemeroth/>

<https://i.imgur.com/GXUySAe.png> (<http://www.urtuk.com/post/progress-campaign>)

<https://i.imgur.com/gvaB3Yf.jpg>

<https://i.imgur.com/MJ31mcd.png> - примеры оружий из battle brothers

<https://i.imgur.com/AWGoJTY.jpg> - примеры каких-то 2д персонажей

добавить легкий наклон камеры, что бы карта была вертикально приплюснута
переместить персонажей так, что бы они стояли именно в центре клеток
добавить небольшие простенькие тени
руки, надо добавить человекам руки
потому что у части их противников нет оружия, так что те без конечностей
никак не обойдутся. значит и людям тоже надо рисовать руки, а то странно
но спрайты все равно должны быть очень простые и легко читаемые
возможно стоит поработать с простенькими позами для лучшей узнаваемости
надо еще пару типов врагов прорисовать
и культистов, которые обычные люди - что бы их было легко отличить от бойцов игрока

ноги все равно должны оставаться короткими, потому что никакой анимации
перебериния ими не будет.

декоративнота - пускай из земли торчит пара стрел.

как рисовать:

- кровь: <https://www.patreon.com/posts/blood-and-guts-13092502>

- удар оружием <https://www.patreon.com/posts/motion-blur-11596285>

-------

кроме этого, надо украсть все что плохо лежит из into the breach

надо адаптировать или придумать несколько типов миссий
с какими-то целями умнее "убей их всех".
и ввести структуру компании:
две обычные миссии, босс
после трех боссов - бой с Земеротом
10 боев + что-то опциональное
между делом - если соглашаешься, Земерот станет немного сильнее,
но у тебя будет шанс вытащить с миссии какой-нибудь усиливающий артефакт

и про сами бои надо еще подумать на высоком уровне
у меня они целиком состоят из коротких арок
надо ввести что-то для средних и длинных арок
что бы в бою хоть какая-то стратегия появилась, а не только тактика на один-два хода

и еще надо не упускать из виду момент с необходимостью встроить во _все_ миссии
какой-то неявный таймер, блин

## Нергал

Вот мои старые заметки про прошлую итераци этого проекта, вдруг пригодится:

<https://gist.github.com/ozkriff/ed89e10513bff56c4122c9d3e8956a9f>

## Словарь

TODO: дополнить

- Активные очки атаки - используются для атак и активации способносетй
    В конце хода неиспользованные АОД превращаются в пассивные ОА

- Пассивные очки атаки - ???

- Джокер - могут использоваться как ОА или ОД

- Способность (Ability) - ???

- TODO: Агент - ???

- TODO: "Союзник" - косвенно контролируемый агент

## Дорожная карта / Roadmap

TODO: типы боев, условий победы?

- Win condition
- Global map
- Dialogs
